那時正值冷戰時期，大鬍子兄弟那種有點馬克思主義色彩的歷史觀在歷史學家中逐漸失寵，經濟史也是如此。 從商業到混亂:美國經濟史Steven Pearlstein | 2021年6月4日|華盛頓郵報 
 他們呼籲進行立法改革，使社會更加平等，包括醫療和教育改革，以及警察改革，以及更好地執行哥倫比亞與馬克思主義革命團體達成的和平協議。 “這件事沒有簡單的解決辦法。” 哥倫比亞反政府抗議如何升級為與警察的致命衝突Ciara Nugent | 2021年5月7日|時間 
 民眾極度的貧困和疏離感，導致公開的法西斯團體在街頭遊行，馬克思主義激進主義在大學裡煽動。 四人幫改變了朋克的聲音和表達方式。 一套全新的套裝展示了他們的巔峰實力。 安迪·貝塔，2021年3月12日，華盛頓郵報 
 在毛時代，猴子甚至被宣佈為馬克思主義革命者，意圖推翻壓迫的帝國秩序。 動作傳奇電影《西遊記之孫悟空3》迎來了現代版邁克爾·迪爾達2021年3月3日《華盛頓郵報》 
 他在鄰國南非開始了馬克思主義者和活動家的生活，並在威特沃特斯蘭德大學(University of Witwatersrand)學習。 2020年11月12日，莫桑比克一名記者和自由媒體之死|Eromo Egbejule | 
 他毫不猶豫地在她的圖書館裡藏了一些馬克思主義的書，因為她害怕軍隊會利用這些書來對付她。 教宗方濟各如何成為全世界最好的朋友|傑森·貝里| 2014年12月21日|每日野獸 
 學者弗朗茨·門內梅爾(Franz Mennemeier)指出:“這首歌對馬克思主義批評者來說很尷尬，因為它的冷漠特徵。” 布萊希特的僱傭兵母親勇氣75歲凱蒂貝克| 2014年9月10日|每日野獸 
 一個自稱馬克思主義的教授，他的研究領域是0.01%，難道就應該因此得到每年1500萬美元的報酬嗎? 這就是諾貝爾獎得主的報酬嗎? Michael Tomasky | 2014年4月18日|DAILY BEAST 
 但當多諾尤被問及拉什·林博譴責教皇是“馬克思主義者”時，真相就大白了。 比爾·多諾霍的黑暗日子|邁克爾·托馬斯基| 2013年12月18日|每日野獸 
 但是林堡稱方濟各為馬克思主義者，多諾霍說林堡是在他的權利範圍內。 比爾·多諾霍的黑暗日子|邁克爾·托馬斯基| 2013年12月18日|每日野獸 
 馬克思主義的體系向我們指出了現代世界革命力量的積累。 《歷史綱要:作為一部平實的生活史和人類史》|赫伯特·喬治·威爾斯 
 但是，如果說馬克思主義者有什麼邏輯的話，那應該是他公開宣佈的政治目標，他應該為這個目標不停地奮鬥。 《歷史綱要:作為一部平實的生活史和人類史》|赫伯特·喬治·威爾斯 
 二是絕對地租理論，這是對馬克思主義價值理論的精闢演繹。 卡爾·馬克思阿奇利·洛里亞 
 馬克思主義的價值理論是否正確，對於剩餘勞動的證明都是無關緊要的。 卡爾·馬克思阿奇利·洛里亞 
 我們再次提出馬克思主義的口號和口號:“工人的解放必須是工人自己的工作。” 卡爾·馬克思阿奇利·洛里亞